澳門移民政策同香港原來差咁遠

1. 香港公民
如果你是香港人，前題是你要有駐澳門的公司聘請，這你就可以獲發工作證，俗稱藍卡，可在澳門工作及居留。你帶備Passort-sized個人照片2張，身份證，澳門的公司聘請你的證明文件，到香港勞工處查詢細節。

但澳門的政策跟香港不同，如果外地人在香港工作滿7年，就可以得到香港居留權；在澳門，工作完結或沒有其他公司聘用的話，就要離開出境。

不過要提醒你，僱主不是說請便能請，澳門特區政府自一九八八年起設立輸入外地勞工計劃，這個計劃容許僱主在無法覓得澳門本地工人填補職位空缺的情況下，輸入外地勞工，包括建造業工人。

任何有意輸入外地勞工的僱主，必須向澳門勞工事務局申請。僱主必須證明沒有本地工人可填補有關空缺，而輸入外地勞工亦不會損害澳門工人的利益。

所以如果你在澳門申請的工作並不需要什麼特別的技能或這份工作沒有嚴重的求過於供的情況下，我想你獲澳門公司聘請的機會近乎零。

試想想哪有僱主會願意這麼麻煩，又要向政府遞申請表，又要有充份的理由說明要請外勞而不能請澳門人，遞交後還要等澳門勞工事務局批准，這段時間職位還在留空等消息，萬一失敗便等於浪費時間。

折衷辦法
不過你還可以用一些折衷辦法。例如你申請投資移民計劃，在澳門買樓置業，就可以拿到身份證成為公民，成為公民便可毫無障礙地在澳門工作。但是由於澳門樓市升值過快過急，澳門行政長官何厚鏵表示，澳門將從2007年４月５日起暫停置業移民的計劃，不會再接受任何新的申請，以便檢討計劃準則。現在唯有要等這個計劃恢復後才可。

2. 香港政府夠唔夠膽改移民政策？
連對大陸移民嘅審批權都冇，近幾年亦都冇人去建議政府要有審批權。

至於大家所講嘅每日150個，其實好耐之前都有：

1983年的每日名額是75個，後來因團聚輪候時間太長，又將九七回歸，《基本法》規定港人內地子女擁有居留權，於1993年增至105個，至1995年再增至150個。單程證名額分予五類港人內地親人申請來港，包括夫妻團聚、照顧無依靠父母、無依靠老人投靠親屬、無依靠兒童投靠親屬及其他類別。

3. 但香港嘅問題係冇審批權，大陸話事之餘，又放寬咗政策，所以乜9人都黎到香港！

最尾一個問題就係，樓主一直都查唔到究竟澳門一日批幾多個單程證？

Ref:

澳門基本法同香港基本法中, 對取得居留權方式都有唔同

地獄鬼國的確係唔人道喎